［再集思廣益］沈旭輝喺903講嘅「自給自足」

之前可能有人講過，不過想再集思廣益多次

//Like-minded嘅朋友，建基於每個人嘅價值觀去互相扶持，亦都係連結咗海外嘅朋友；咁而入面當連結咗之後係咪可以建立其他嘅嘢呢？

所謂嘅「時代革命」，唔需要只係喺政治入面演繹—— 科技上，成個世界都改變緊：譬如話一個互助嘅經濟產業，係咪可以變做跨地域嘅一個App, 一個Start-up呢 ，咁令嗰啲朋友唔需要咁擔心會唔會冇咗份工、係咪要跟住政府、係咪要跟住權貴等等。

慢慢一個自給自足嘅system可以建立嘅話，其他嘅自主性自然就會增加。 宜家成個世界嘅趨勢就係去中心化、去中央化(De-centralization)——令到以前由上而下嘅制度被顛覆，由下以上建立番啲新嘅嘢，而喺好多嘅Campaigns都會見到咁嘅跡象(symptoms)。

只要利用呢個世界嘅勢頭(Momentum)，相信香港人會揾到自己嘅出路而呢一樣嘢，我係相對positive嘅。

（時代革命下嘅訴求）如果係一個目標嘅話，呢個唔可能係一個短期嘅目標，一定係持久戰、長期嘅目標先可以彰顯到 "Be Water" 嘅精髓。//

---沈旭輝

大家討論吓

推1/10

推2/10

推3/10

推4/10

推5/10

推6/10

推7/10

推8/10

推9/10

推10/10